可樂變炸彈 男大生手指被炸到骨折

男大生扭開可樂瓶蓋突然爆炸，手指被炸至骨折。翻攝自《瀟湘晨報》

炎炎夏日，將汽水放入冰箱冷藏，卻可能隨時變「炸彈」。中國湖南省長沙一名20歲男大生小袁(化名)，近日就被冰鎮可樂炸到骨折。

小袁暑假期間在長沙租屋，學習外語準備出國。前天(29日)晚餐前，小袁一如以往從冰箱拿出一瓶可樂準備喝，結果不小心掉在地上。就在他撿起來打開瓶蓋時，可樂瓶突然發生爆炸，將他的左手虎口處炸開一條約7公分長的傷口。

劇烈的疼痛讓小袁慘叫，傷口血流不止，受傷的左手也動彈不得，隨即被送往湖南省人民醫院急救。醫生為他處理傷口，X光檢查發現他左手拇指骨折，需要進行手術，隨即送入創傷骨病科病房。

當晚10時許，該院創傷骨病科何畔副主任醫生為小袁進行「左手清創探查、左拇指近節指骨骨折切開復位+克氏針內固定術」，手術歷時2小時順利完成。手術後，小袁的左手需要用石膏固定4至6周。

「沒想到，喝瓶冰可樂竟然導致這麼嚴重的後果。」小袁表示，自己不僅受傷，緊張的學習生活也受到影響，實在是後悔莫及。更嚴重的是，醫生認為，由於小袁的傷口較深、面積較大，將來可能影響受傷手指的關節靈活度。

專家提醒，夏季儲藏汽水或啤酒時不要放在冷凍櫃，許多飲料的包裝均有標明：「請避免陽光直射/高溫貯存，不要加熱或冷藏至結冰，最佳冷藏溫度為3℃至6℃」。（即時新聞中心／綜合報導）

厲害了我的國

想飲可樂姐

中國的會爆炸

又唔見香港果啲結冰可樂會爆炸

買左白事可樂？

真係痴撚線
個罐可能偷工減料唔夠硬
d可樂又打氣打撚到爆 雙管齊下

有時放係冰格真係會爆

白事可樂

支那除咗炸彈唔會爆炸之外，咩撚都會爆炸

係囉 明明香港個D樽我泵到8bar都唔爆
自身嘅氣體+液體+固體都爆

真係未試過， 個罐邊頂到咁高壓

洋鬼子嚇到標屎 哼

強國除咗炸彈之外有咩唔識爆

厲害厲害，只知強國電器會爆炸，點知連可樂都會爆炸，咁打仗仲要軍火嗎？

佢仲要跌落地

篇報導應該係講緊膠樽裝

之前都試左爆過一次
係樽裝可樂 不過冇咁勁

咁唔叫爆炸掛
頂多叫彈飛樽蓋